\chapter{Технологическая часть}
В этом разделе будут приведены листинги кода и результаты функционального тестирования.

\section{Средства реализации программного обеспечения}
В качестве языка программирования выбран Python 3.9, так как имеется опыт разработки проектов на этом языке.
Для замера процессорного времени используется функция process\_time\_ns из библиотеки time. 
В её результат не включается время, когда процессор не выполняет задачу \cite{python}.

\section{Листинг кода}
\FloatBarrier
На листинге 3.1 представлена реализация алгоритма полного перебора.
На листинге 3.2 представлена реализация алгоритма бинарного поиска. 
На листинге 3.3 представлена реализация алгоритма поиска с помощью сегментов.

\begin{lstinputlisting}[language=Python, caption=Реализация алгоритма полного перебора, linerange={9-23}, 
	basicstyle=\footnotesize\ttfamily, frame=single,breaklines=true]{src/main.py}
\end{lstinputlisting}
\FloatBarrier

\FloatBarrier
\begin{lstinputlisting}[language=Python, caption=Реализация алгоритма бинарного поиска, linerange={24-61}, 
	basicstyle=\footnotesize\ttfamily, frame=single, breaklines=true]{src/main.py}
\end{lstinputlisting}
\FloatBarrier

\FloatBarrier
\begin{lstinputlisting}[language=Python, caption=Реализация алгоритма поиска с помощью сегментов, linerange={63-108}, 
	basicstyle=\footnotesize\ttfamily, frame=single, breaklines=true]{src/main.py}
\end{lstinputlisting}
\FloatBarrier

\section{Функциональные тесты}
В таблице 3.1 приведены результаты функциональных тестов. 
В первом столбце -- ключ.
Во втором столбце -- результат.

\FloatBarrier
\begin{table}[h]
	\caption{Функциональные тесты}
	\centering
	\begin{tabular}{| c | c |}
		\hline
		Ключ & Результат \\ \hline
		1234567890 & Ключ не был обнаружен \\
		6762048930 & Носов Ипат Бориславович \\
		0000023802 & Доронин Богдан Ильясович \\
		9999867026 & Симонов Силантий Якубович \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{table}
\FloatBarrier
Все тесты алгоритмами были пройдены успешно.

\section{Вывод}
Были приведены листинги кода.
Были проведены функциональные тесты.
Все алгоритмы справились с тестированием.